日媒：日本政府擬將宙斯盾艦大型化

日本共同社引述官方消息人士說，日本政府撤銷陸基宙斯盾反導計劃後，正研究將裝備宙斯盾火控系統的軍艦大型化，防衛省委托的民間企業最快月中提交中期報告，當局將在年底敲定大方向。 消息人士說，防衛省計劃在新建的軍艦，裝備美製“SPY-7”相控陣雷達，比日本現役宙斯盾艦配備的“SPY-1D”更高，為保持艦體平衡，必須擴大船的寬度，日本3月服役的摩耶號宙斯盾艦，標準排水量8200噸，新軍艦若擴寬數米，預計排水量增將至約9000噸，成為日本最大的軍艦。 日本 宙斯盾艦

原文網址：